

 Už dávnejšie bolo zrejmé, že do Afriky neodcestuje dvojica nemeckých superhráčov; Michael Ballack a René Adler. Ballack sa hrozivo hrozivo sklátil na zem vo finále FA Cupu, keď ho nedovolene zasiahol hráč Portsmouthu Kevin Boateng. Vysvitlo, že stredopoliar londýnskej Chelsea má roztrhnuté vnútorné väzivo v členku a tak zápasy Nemecka si pozrie iba v televízii. Rovnaký osud pristihol aj jeho spoluhráča brankára Reného Adlera. Tu sa jedná o zranené rebro, ktoré musí byť ošetrené chirurgickým zákrokom. 
 Africké tímy sú väčšinou ťahané dvomi či tromi kvalitnými hráčmi z európskych líg. No a prečo by sa aj nemohli zraniť? John Obi Mikel, stredopoliar Nigérie si nemôže zbaliť africké kufre kvôli nezlepšujúcemu zranniu kolena. Michael Essien, defenzívny štít Ghany maróduje so zraneným kolenom už od januára a doba liečenia sa neustále predlžuje, takže ani on MS nestihne. Tretí africký smoliarsky mušketier je Didier Drogba.  V piatok si zlomil v prípravnom zápase s Japonskom ruku, ale lekáry by ho s veľkou dávkou námahy mali dať do kopy.Paradoxne všetci sú hráčmi FC Chelsea. 
 Chmáry na čele majú aj fanúšikovia Anglicka a Holandska. V sobotu sa totiž zranili dve najväčšie opory svojich tímov. Anglický stopér Rio Ferdinand a holandský rýchlik Arjen Robben. Ferdinand si poranil koleno už v dejisku MS pri obyčajnom tréningu pred hotelom. Už aj tak tvrdo skúšaná anglická obrana bude teda trpieť ešte viac. Za to Robben tuho bojoval v prípravnom zápase z Maďarskom pevne drel na tom aby dalo Holandsko Maďarom čo najviac gólov. Podarilo sa mu dať jeden prekrásny z voleja a nedal brankárovi šancu. Krátko potom si však bez cudzieho zavinenia nathol stehenný a tak prišiel o možno jeho životné majstrovstvá. Veď jeho forma už podľa mňa lepšia ani byť nemôže. 
 Žial aj náš tréner Vladimír Weiss musel urobiť nútenú zmenu v zostave. Náš najskúsenejší hráč Miro Karhan si zranil stehený sval. Na vrcholové podujatie čakal už takmer pätnásť rokv a keď sa tam pozrieť mohol prišla táto nepríjemná udalosť. Blízko najhoršieho bol aj Martin Škrteľ, keď si v prípravnom zápase s Kostarikou zranil členok. Našťastie doktory ho dajú do poriadku. Pripomeniem, že čerstvo vyliečení sú Hološko s Vittekom. 
 Snáď ďalšie zranenia už nepribudnú a zranení sa čo najskôr vyliečia. 
   

